>Merupakan pendekatan yang tujuannya adalah untuk menghasilkan suatu produk, sistem, tools, atau device baik hardware maupun software 
>
>Contoh : merancang library untuk utilities, translator, kamus digital dll

>Perencanaan -> Pembuatan -> Pengujian -> Penerapan -> Evaluasi

